<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>群青研究所</title>
    <link>https://1plus1is3.github.io/ja/</link>
    <description>Recent content on 群青研究所</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://1plus1is3.github.io/ja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pythonで気温・気圧予報プログラムを書きました</title>
      <link>https://1plus1is3.github.io/ja/posts/2022/06/03/forecast/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1plus1is3.github.io/ja/posts/2022/06/03/forecast/</guid>
      <description>私は気圧が急激に下がると頭痛やだるさを覚えるので、気圧を予報できればいいなと思ってつくったものです。
　天気予報のアプリやサービスは数多くありますが、5日間という比較的長期の気圧予報を無料で見られるサービスは見当たりませんでした。
　OpenWeatherMap社は海外の企業ですが、日本の都市もある程度カバーしているようです。
　取得したAPIキーとプログラム内で都市名または緯度・経度を指定することで、気温・気圧のグラフを描画します。
　気温グラフと合わせて見ることで、6月6日が気温・気圧ともに低く、大荒れの天気らしいことが予測されます。
　日ごとの天気予報をアイコンで表示するなど、まだまだ機能を足したいところではありますが、一旦GitHubへもアップロードしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ始めました</title>
      <link>https://1plus1is3.github.io/ja/posts/2022/03/03/atfirst_ja/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1plus1is3.github.io/ja/posts/2022/03/03/atfirst_ja/</guid>
      <description>2022年2月、応用情報技術者試験に追われながらポートフォリオサイトを開設しました。 (2022年6月に大幅に更新したため、GitHubの履歴が少しおかしなことになっています。)
　立て続けに面談の機会ができたためです。また、きちんとコードを書いてGitHubを使っていこうといういい機会にもなりました。
　TopページとAboutページ、およびブログにあたるPostsページのみというかなりミニマルな構成ですが、Aboutページに技術的な目的で使用している各サービスへのリンクをつけているので、サイトとしてはこれで十分だと思っています。
　Twitterでは日常的なことを含め些末なことを呟き、また情報収集をしています。
　Qiitaは問題解決記録をシェアする目的で使用しています。
　このサイトのブログは、「これだけわかっていますよ」「今こういうことをしていますよ」と人に見せる(また自分で見返す)つもりで記録しています。
動機 　コロナ禍が就職活動を直撃した世代なので、社会人として名刺のやり取りをまともにしたことがありません。
　M1のころは研究室名を入れた学校指定の様式で名刺をつくらせてもらい、イベントに参加したり企業の人と会うたびにばら撒いていたのですが、なくなってわかるその偉大さ。
　印鑑などコロナ禍ついでに廃止した方がいいというアナログマターは数多く槍玉に上がりましたが、私は名刺は便利だと思っていますし、できれば復活してほしいなとも思っています。
　そこで、名刺そのものには代わることができなくとも「わたくしこういう者です」をオンラインでやりたいと考えてできたのがこのポートフォリオサイトです。
　ビデオ会議中に「よかったら後で見てください」とこのサイトのURLをチャットで飛ばす、あるいはメールやTwitterでURLを記載するのが今のところスマートだと感じています。
GitHub Pages+HUGOという選択肢 　はてなブログなど既存のブログサービスは技術界隈でも多くの人が利用していますし、私も利用していたことがありました。
　しかし私自身がポートフォリオサイトをつくるにあたり、
 URLが煩雑になりやすい ページカスタムに限界がある 日本のサービスだと海外で馴染みがない  　といったデメリットを感じ、GitHub Pages+HUGO(テーマはfriend-hello-ngを使用)という組み合わせで制作しました。
　GitHubアカウントと連携した名前であること、テーマはデザイナのGitHubからpullしてくることも自分でつくることも可能ということ、また日英に対応させたことで上記デメリットは解消できたと感じています。
　当初は周囲の評判を聞いてGitLab Pages+Gatsbyという選択肢を検討していましたが、まだ不慣れなのでトラブル対応などの知見が多いGitHub Pagesを、Gatsbyのテーマは比較的まだ少なくどちらかといえばデザイナ向けと感じたため、ボツに。良くなかったということではなく、私には不向きだったということです。
現在特に力を入れて行っていること、できること   Python
 OpenWeatherMap APIとPandas、MatPlotLibを用いた5日間の気温、気圧グラフの表示 Djangoを用いた英単語学習Webアプリケーションの制作(herokuと連携し、このサイトから飛べるようにするつもりです) scikit-learnを用いた機械学習  前提となる知識が多いので、まだまだ勉強中です      HTML&amp;amp;CSS, PHP
 LAMP環境で制作した脆弱性を含むWebアプリケーションを制作しています。登録制で閲覧・書き込みができる交流掲示板を制作し、のちにBurp Suiteを用いて脆弱性診断を行い、レポートにまとめるところまでを行う予定です    セキュリティ
 TryHackMe HackTheBox    応用情報技術者試験対策</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>このサイトについて</title>
      <link>https://1plus1is3.github.io/ja/aboutjp/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1plus1is3.github.io/ja/aboutjp/</guid>
      <description>About  Name: 相良スヒト Twitter: https://twitter.com/1plus1is__ (日英対応可) GitHub: https://github.com/1plus1is3/ Qiita: https://qiita.com/1plus1is3/ (主に問題解決記録) CryptoHack: https://cryptohack.org/user/1plus1is3/ TryHackMe: https://tryhackme.com/p/1plus1is3 HackTheBox: 1plus1is3 (そんなにやっていません) Blog: https://1plus1is3.github.io/ (ここのことです)  Profile  工学(修士, 2021) 暗号理論(耐量子計算機暗号; 格子暗号、同種写像暗号) 好き言語: Python, Go, C その他言語: HTML&amp;amp;CSS, PHP  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>